浸大定出國？

jupas放榜得bu social sciences收我，本身已經有外國啲u出咗offer比我，我應該入bu定出國讀好

咩U咩OFFER呀屌你

出國

外國咩U咩科

有錢就出國

出國啦 入浸大好似返左中國咁

駁唔到

去浸大同出國都冇乜分別呀 不過係鬼國之嘛

入浸中 悔終生 出國讀書更稱心

梗係出國啦，我個朋友就係無讀浸大，去咗格拉斯哥大學讀書，真係學到野，幾開心

有錢唔出國 一定後悔終生

經濟上Afford到
屋企又俾
男/女朋友又冇問題
梗係去外國啦 即使間u唔係第一線 見識都爭好遠
咪撚入bu呢間垃圾u

利申：bu grad

加拿大sfu地理

屌梗係走啦

咁梗係走啦

仲諗乜吖pack行李啦

入浸中悔眾生！仲要讀埋啲垃圾支那胡語！睇路啊！

睇錢同想做咩呢，冇咩打算梗係平好

出國
利申：浸中

返香港一定吃香過浸大，起碼英文見識都好過人

出國啦，唔好浪費時間係香港，尤其浸中呢間垃圾讀書，呢間野無論校政同管理層都好有問題，入到去讀只會浪費哂時間落d ge courses 支那話身上，都唔講陸陸續續班智障admin會推更多垃圾校政折磨學生。我一直想出國讀，奈何屋企人一向唔支持。

走啦屌你老母

走啦
BU好垃圾
有啲老師係好，但有唔少都好垃圾
加埋呢個垃圾校長，好嘅老師都走好多
利申啱啱畢業

我bu grad 去過sfu exchange 有咩問題可以問我 盡量幫下你
簡單講揀bu慘過食2舊屎

同問 入左linguBA 雖然都冇話好抗拒 但屋企人好想我過澳洲 已有ANU&SdyU嘅 conditional offer 考埋ielts就得
但其實好驚自己會讀唔掂 中中出身英文得3
又唔知將來可以做咩 因為過到去都唔會讀商/理/design
驚返到黎都係乞食
求意見

走啦
bu連中學都唔係 係小學
入咗包你後悔

ANU = 港大
有港大唔讀讀拎U?
IELTS 唔夠分咪早啲過去讀英文班囉

好人好者點會讀BU

我就係好驚會易入難出爛grade 入到去同尖子讀書 讀得差 就浪費屋企人百幾萬
雖然去到邊都要努力

絲打ielts要考到幾多分

6.5 依家已經開始背vocab 希望一至兩個禮拜開始操卷 9月中考
但問題係 仲好糾結去留

眼光放遠d 唔好咩都淨係睇搵食

就算睇搵食 人地hr見你ANU畢業 點都好過lingu啦係咪呀大佬

你英文有3 ielts 6.5冇難度啦，狂操reading同listening pp就得 如果你ANU真係等於HKU噤絲打你梗係去啦

BU同LingU個朵一樣咁柒㗎喇早走早著

你完全係我上年嘅情況
而家讀左1年social sci揀左politics
都係嗰句，負擔到咪去見識下，冇壞

BU狗也不屌
去外國啦，讀完可以留響果邊發展，唔好返來HK喇

有錢一定出國，見識都多d

其實唔係冇，但係唔太想離鄉別井

幾年後你個人會唔同曬

好 多謝巴打

台灣

巴打清唔清楚如果sfu trans番嚟香港難唔難？

香港越黎越唔似香港，鋪多條後路啦。

當以後故鄉唔再係故鄉既時候，你既後代都會感激你。

讀浸大不如唔好讀

地理得hku cu bu有你估我想咩

exchange返香港睇GPA sfu d人都幾勤力 要有心理準備
transfer都係睇department 按道理sfu d course難過香港 你有優勢

btw如果你自覺自己脫離唔到香港呢個comfort zone你留學會好辛苦

我都係讀中中 dse英文拎2 不過而家都係澳洲讀緊大學 驚爛gpa就勤力啲 一早睇定啲reading resource 就得 其實你英文有3都唔洗驚

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

有得走好走

BU真係好衰？

去加拿大啦 留tg 加你入group

巴打又係加拿大？

唔洗諗，緊係sfu

sfu trans去ubc其實係咪難

係啊 你去sfu 個邊都幾好 溫哥華仲香港過香港

準備上堂聽支那口音極重英文同埋支那文畢業試

去加拿大

去啦，去到畢左業有得留低就留，搵工搞埋移民，唔洗留喺呢個鬼地方

唔洗諗 一定走

BU 學校硬件唔似U 又細 設施又廢 交通又差
軟件更加唔洗講 低能通識課程 浪費credits 更加唔好講咩普通話畢業要求

呢幾科入面major d course 都麻麻

利申：呢個broad discipline 畢業

呢個唔清楚
我純粹去過sfu睇人畢業（冇家底想讀都冇得讀 ）
但論環境，香港點都比唔上
雖然果邊都好多華人學生，但英文溝通都係主要，所以係學到英文
好過係呢邊，香港大學生d英文水平...
襯自己仲後生，冇家庭負擔都係去闖下啦

普通話唔掂畢唔到業喎

咪撚入bu口竹
有錢就出國啦 包你開心好多

出國啦
弱智先讀BU

有得出國就出啦樓豬

利申：BU GEOG

我都係bu geog grad 連唯一個幾個教到野的教授都走埋 去外國啦

出國啦 大把女俾你任屌

同埋你係geog文定geog 理

因為我覺得bu geog偏文的教得好既唔多

鄧生

係呀

文嘅揀urban design/planning好過geog啦

我係geog文，geog理唔太叻

出國趁後生

走

我本身想讀cu urban studies但差兩分唔夠入

如果出國既choice好啲既就出國啦，
講真bu既resources真係一般

利申BU social science

有得揀就出國
Bu 仲要soc sci 讀完真係乞米

乞米

唔好入Bu

利申 讀緊Bu

文社科邊度都乞架喇
都無實際skillset
出國見識多d練下溝通好過啦

Urban有興趣又唔嫌workload大其實幾好玩
文化經濟環境科技除左理論全部都學到實際應用
變化又多
唔同地域同年代要解決嘅問題都唔同
可以試下master讀下
不過香港好似唔多opening

浸大有專業級普通話讀 唔係唔讀下話

當然走啦，浸大咁撚垃圾

sfu geo有兩個和
一個係B.A.
一個係B.S.

你係邊個先

BA human geog

得返Owen

Owen 係自己叻 教人唔得 要自己睇返佢寫既書先會學得多

樓主係咪對 Marxism 個啲有興趣

sfu廢既 我係你入cc再轉名牌u啦

reg 完就pack 行李 唔洗諗
你假若放棄今日機會去讀浸會，四年後返轉頭望實後悔到無以復加。

出國啦屌你

Bu狗也不屌，緊喺走啦

BU 教urban geog 嘅老師走咗喇，唔好入呀